為私會曖昧女友 美空軍上校偷開F-16戰機遭勒令解職

隸屬佛蒙特州伯靈頓基地、美軍現役的F-16戰機。（圖片取自美軍DVIDS系統）
來往美國華盛頓特區（Washington D.C.）和佛蒙特州（Vermont）之間，有巴士、鐵路、航空等多種交通選項，但絕對不包含駕駛戰機來往這個選項。
一向給外界治軍嚴謹的美國空軍（USAF），卻被媒體爆料、傳出有基地指揮官「假公濟私」，將戰機當成私人座駕挨轟。

為私會「女友」偷開F-16戰機赴華府
《華盛頓觀察家報》（Washington Examiner）報導，原任美國空軍國民警衛隊（Air National Guard）佛蒙特基地指揮官、55歲的傑克曼上校（Thomas "TJ" Jackman），因被發現他為了前往五角大廈（the Pentagon），私會與他曖昧的女性陸軍軍官，偷偷駕駛基地內的F-16戰機（F-16Fighting Falcon）前往華府一事，遭到空軍勒令解職除役。
報導中指出，已婚的傑克曼上校在2014年12月，透過網路結識了32歲的陸軍女軍官，兩人通過電子郵件聯繫溝通多時，終於在2015年1月找到「見面機會」。要前往華府參與聯席會議的傑克曼，在佛蒙特州遭遇暴風雪之際，仍私自以職權駕駛一架F-16戰機前往華府安德森基地（Andrews Air Force Base）。
兩人本約好在27至29日相會，爆料的美國媒體也發現，傑克曼甚至訂好華府郊區的高級旅館，但未經允許私自駕駛戰機的行為，很快地被國民警衛隊高層發現，要求傑克曼搭乘民航航班返回佛蒙特基地。

被美媒爆出因私開戰機遭解職、空軍國民警衛隊佛蒙特基地前指揮傑克曼上校。（圖片取自美軍DVIDS系統）

遭勒令解職卻保有全部福利退役
此後，他被解除主官職權、但允許在享有全部的福利下退役，而傑克曼本人亦在報導出爐後反駁，稱自己與女軍官並無關係，但對私自駕駛戰機一事卻拒絕回應。
對此一醜聞案，佛蒙特基地不願接受訪問和回覆，但發言人向媒體透露，飛行員駕駛戰機出席工作會議，此事確實不尋常。而保有全部退休福利的傑克曼，透過領英（linkedin）檔案資料發現，目前的他與妻子住在佛蒙特州，是一名郵局的局長。
最受歡迎的美規四代戰機
F-16「戰隼」戰鬥機，於1975年被美國空軍選為第四代主力戰機，一開始由通用動力（General Dynamics）研製，後轉由洛克希德馬丁負責。由於它的高知名度與實戰經驗豐富，立刻引起多國的注意與採購，也因此出現許多衍生款，其中以A/B、C/D與E/F最廣為人知，外銷數量多達2000多架。

隸屬於美國空中國民警衛隊的F-16V戰機。（圖片取自美軍DVIDS系統）

其中台灣空軍在1992年，布希（George H. W. Bush）總統任內，成功取得約120架F-16A與30架F-16B型戰機。

上述提及的佛蒙特伯靈頓基地，打算從2019年開始、逐步引入F-35戰機（F-35Lightning II）替換現有的F-16戰機。
但卻遭到地方市長和議會強烈抗議，認為新戰機的噪音比現有更大，恐造成地方民眾的困擾與傷害

A 女：我 bb 揸林寶堅尼接我
B 女：我bb揸 F16 搵我

諗起都型

緊火到要揸戰機去

最弊型完果下跟住得返飛機有得打呢

超時空要塞劇情

美國國民警衛隊仲勁過好多國家既正規空軍

諗住同美帝打既人, 都係青山精神病既...

電影劇情

都仲有長糧食
又唔洗坐

國民警衛隊連f22都有

空軍實力:

美國空軍 > 美國國民警衛隊 > 英國 > 以色列 > 日本 ...

唔係… 空軍實力
美國空軍 > 美國海軍＞美國國民警衛隊 >美國陸軍＞ 以色列 > 日本＞英國

又係喎

> 美國陸軍
？

浪漫....

嗯,空軍實力論. 國民警衛隊仲勁過正規陸軍
係唔係因為陸軍本身戰術會協同空軍,海軍, 所以空軍實力唔使咁勁?

陸軍航空兵主要係對地攻擊機 / 攻擊直升機

United States Army Aviation Branch

Aircraft flown
Attack helicopter AH-64
Cargo helicopter CH-47
Multirole helicopter MH-6
Trainer helicopter TH-67, UH-72
Utility helicopter UH-60, UH-72
Reconnaissance MQ-1C, RQ-5, RQ-7, RQ-11
Transport C-12, C-20, C-23, C-26, C-37

Air National Guard

Aircraft flown
Attack A-10C, MQ-1, MQ-9
Bomber B-2
Electronic
warfare E-8C
Fighter F-15C/D, F-16, F-22A
Multirole helicopter HH-60G
Reconnaissance MC-12, RC-26B
Transport C-17A, C-21, C-26, C-40B, C-130E/H, C-130J LC-130
Tanker HC-130, KC-135R, MC-130P

美國陸軍航空兵主要係做航空運輸及空中對地支援，所以唔夠國民警衛隊勁

仲有海軍陸戰隊

陸軍唔係得返攻擊機同直直直咋咩？

謝賜教
又學到嘢

依家A-10呢啲攻擊機都係歸空軍管，陸軍最多只係得直直直

National Guard 都有 F22？

你數漏咗美國海軍

全球空軍排名

USAF > USN > USMC / USANG > US Army > 其他

空軍上等人
海軍二等人
陸軍下等人
Marine唔係人

其實好浪漫

做空軍有得玩機震+機上含

好撚型

喺邊度可以俾佢降落

其實海軍係唔係戰機坦克都有
又海軍陸戰隊 好全面咁

型到

睇得出佢好想扑野

下世好想揸戰鬥機

女友獨自在家meme

佢想退休咋麻

或者係
女：bb你做緊咩啊？
男：我揸機練習緊啊
女：但我屋企得我一個喎
男：（f-16引擎聲開盡）

好撚尷尬...

美國式浪漫

The rock 咩

如果佢係IS咁點算?

其實佢開走個刻 係咪已經會有人追緊佢！正常有人standby?

1979年既戰機
幾十年前既野
屌打支那

navy 個空軍 分分鐘出名過海軍本身

top gun

好撚型
但唔會好嘈咩屌

渣一次應該油錢+維修100萬以上計

原來架野出左30年

take my breath away~~

應該冇咁貴，B2先一粒鐘一百萬，不過B2飛一次要維護50小時

都奇怪海軍去左邊
海軍兩棲加埋制空

仲去到邊都可以做一線機 在美國除外

願我會渣火箭 帶你到天空去

海軍陸戰隊獨立咗啦

幾條女鬥氣 叫條仔黎接自己
個個渣跑車黎諗住威
一個渣戰機黎
型到

想像唔到如果自己揸架戰機去接條女 條女會點

可能15分鐘就到

除主官職權、但允許在享有全部的福利下退役
仲爽啦唔洗做

40年

Pearl Harbor?

條友根本有心咁走

其實你啱，但唔知點解收咁多負評

B2都有

支那做先po啦on9

民兵都咁撚屈
同AOC差好遠

假文黎

A10都有

美國海軍＞ 美國空軍 ＞ 美國空軍國民警衛隊 ＞ 美國海軍陸戰隊 ＞ 美國陸軍 ＞ ..... DON'T CARE

第一其實我覺得係海軍
GO NAVY !!!

女朋友：我屋企冇人
男朋友：得！F16緊

國民警衛軍都F16
支那仲拎蘇聯啲垃圾黎打飛機

When your bae says she’s home alone..

下世我想係美國白人家庭出世

When your girlfriend says she is home alone

然後A女飛埋條林寶廢柴跟埋F16走